Trump驚人表態:願挺以色列和巴勒斯坦合併

川普驚人表態 願挺以巴一國
見以色列總理竟拋棄「兩國方案」巴人譴責
2017年02月17日

【陳怡妏╱綜合外電報導】美國總統川普前天在白宮見以色列總理納坦雅胡時拋出震撼彈，他說若以色列和巴勒斯坦達成共識，他也願支持「一國方案」，是首度有美國總統拋棄以巴各自建國的「兩國方案」，震驚國際。聯合國秘書長古特雷斯連忙重申：「以巴除了兩國方案之外，沒有其他替代方案。」

川普（Donald Trump）在歡迎納坦雅胡（Benjamin Netanyahu）來訪的記者會上說：「我正在研究兩國方案和一國方案，我覺得兩國方案好像比較容易達成，但老實說若以巴雙方都高興，我兩種方案都能接受。」

破壞以巴和平

川普此言震撼國際，因為全球近幾十年來都朝讓巴勒斯坦獨立建國的方向努力，希望靠兩國方案達成以巴和平，美國等70個國家上月才在川普上台前表態支持兩國方案。川普表態願支持一國方案，巴勒斯坦恐不肯重回談判桌，以巴和平遙遙無期。

納坦雅胡最近才核准在約旦河西岸和東耶路撒冷等巴人土地上，興建逾6千棟新屋。川普前天並要求納坦雅胡「暫停屯墾」，要求以巴雙方都必須做出妥協，並透露美國正在仔細研究要把美國大使館從台拉維夫遷到耶路撒冷。但巴人和阿拉伯國家認為此舉只會破壞以巴和平。

巴勒斯坦解放組織二號人物艾瑞克特（Saeb Erekat），譴責川普此言葬送兩國方案和巴勒斯坦建國希望。納坦雅胡曾在2009年承諾，要讓巴人享有自治權，但巴人必須承認以色列是個猶太國家，並由以色列控制巴人居住的約旦河以西地區，唯巴人在以色列統治下恐淪為二等國民 ，且以巴宗教不同，恐難和平共存。艾瑞克特警告，「以巴一國只有一個選擇，不論猶太人、穆斯林和基督徒，都必須享有同等權利 。」

傷害美國利益

巴勒斯坦自治政府主席阿巴斯（Mahmoud Abbas）重申，巴人將致力以巴兩國並存方案，解決和以色列的衝突。巴勒斯坦解放組織執行委員會委員艾希拉維（Hanan Ashrawi）警告：「若川普放棄兩國方案，將摧毀以巴和平的希望，傷害美國利益和在國際間的信用。」

美國駐以色列前大使英迪克（Martin Indyk）批評：「這是以巴和平進程上釘下另一根棺材釘，上面已經有很多釘子了。」

【報你知】兩國方案

兩國方案（Two-state solution）最早於1974年在聯合國提出，主張以色列、巴勒斯坦各建立政府，互認可邊界，和平共存，為以巴衝突的政治解決方案之一。美國從2002年布希（George W. Bush）主政起，正式支持以「兩國方案」解決以巴衝突，但以國數度在巴勒斯坦土地建屯墾區，扼殺以巴和談的可能性，去年12月遭聯合國安理會決議案譴責，要求以色列立刻停止屯墾。

link:

。。

以巴大戰

局勢緊張>美國鎖國>世界大亂
之後個個求美國又出黎清場做大佬

侵侵識玩

其實巴勒斯坦都係為啖氣要立國
其實點解巴勒斯坦人唔遷入其他阿拉伯回教國?

因為兩邊都覺得係自己地方

連登仔好撐侵侵㗎喎
而家去哂邊？

駛鬼美國咩
以色列打咗咁多次都係一腳踢

美國唔會夠膽得罪以色列，幾撚多有錢佬係猶太人

支持以色列

你尋日話呢度好多人支持巴勒斯坦

睇吓啲回覆啦

連登仔一邊鬧人左膠，一邊撐巴勒斯坦係咩玩法？

預左
商家佬有著數就會歸邊

第一時間諗起：『爭咩呀，溝埋做瀨尿牛丸呀笨！』

咁你又睇下啦

巴基雞蛋人

有次聯合國譴責以色列
奧巴馬棄權喎

瀨尿牛丸

唔好陰謀論當真啦
我淨係知美國年年送幾百億俾以色列

點合呀
世仇 加上唔同種族
點都合唔埋
仲難拆過第二次世界大戰
叫巴基斯坦班友入侵冰島 殺哂冰島班友
做第二個以色列仲簡單

九唔搭八 你離題講咗一句左覺先支持巴勒斯坦
完全冇人會應你 係唔係應該反省吓

離題？
連登仔唔係右翼法西斯咩？
點解post入面啲人唔撐以色列屌pewdiepie
走去話WSJ？

因為連登仔智商足夠對事唔對人